[自煮燃發，華為都係]德「山寨獎」成大贏家 得獎華企：我哋自己研發！

知識產權問題一直被指是中美談判阻礙之一。但內地山寨貨禁之不絕，從吃喝到用穿，「沒有仿不到，只有你想不到」，早前德國反剽竊行動協會頒發「金鼻子剽竊獎」（Plagiarius Award），由中國企業包辦前十名獎項，堪稱「最大贏家」，更有報道指世界上八成仿冒品源自中國。與此同時，內地的專利申請數目在全球數一數二，究竟中國是山寨大國，抑或是專利大國？

根據協會公佈，前十名被抄的產品包括玩具、鐵鍋、花灑等，真假貨品外型以「仿」 亂真 ，基本上看不出有太大差異。今屆奪冠的是寧波一間企業，其被指仿製德國Burkert Werke的角座閥，更抄足品牌的典型設計元素，不過冒牌貨在淘寶只售約28至110港元不等，較正版約990港元便宜逾8成。

第二名被抄襲的產品為德國Bruder玩具出品的Liebherr玩具鏟泥車，來自中國汕頭的玩具商，「完全複製」正版設計，但用料低廉和手工粗糙，正版售價約370港元，而翻版大約40元即可買到。至於港女最愛的德國孖人牌旗下的Staub鑄鐵鍋，亦有翻版榮登第三位，由浙江一間公司以正版十分之一的成本製造，山寨版在淘寶賣150至850元不等，更較正版約2,300元便宜一大半。

《蘋果》記者致電三甲得主，其中山寨Bruder Spielwaren玩具鏟泥車的汕頭廠商表示，從未收過「獲獎」通知，並指「還有別人在做，大家都差不多」；另一間抄襲德國孖人牌Staub鑄鐵鍋的浙江柯藍工貿公司則指「我們有自己研發團隊設計的」、「我們沒有剽竊別人」，也從沒聽過相關的協會獎項；至於「冠軍」得主寧波艾希美工業自動化公司，更是聽完問題後隨即收線。

德國反剽竊行動協會自1977年起，年年選出十大最驚人的仿冒品，中國近年亦成為榜上常客，如2016年包辦7名、2018年前三均是中國商家，顯示內地山寨問題臭名昭著。反剽竊協會發言人表示，這一負面獎項曾起一定作用，「有些製造商、經銷商告訴我們，他們已經停止仿冒品的生產或銷售，並將重新考慮他們的策略。」

德國唔係同大陸好fd架咩？大陸如取如攜都好多年了

仲話無偷無搶

一個國家唔係得一個意見，得中國會一個人=全國意見

佢地咁厚面皮
香港人學唔到